<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="balisage">
        <![CDATA[
    	<strong><u>Les types de balisage :</u></strong><br>
		Le balisage des itinéraires de randonnée est un système de signalisation 
		pour pouvoir suivre les chemins du départ, jusqu’à l’arrivée. 
		Il consiste en marques de peinture sur les rochers, les arbres, les murs, les 
		poteaux. Leur fréquence est fonction du terrain.<br>
		Connaître la signalisation et savoir lire les panneaux que vous 
		rencontrez en randonnée est la base pour <strong> bien s’orienter et ne pas se 
		perdre.</strong>
		]]>    
    </string>
    <string name="sacados">
        <![CDATA[
        <strong><u>Bien préparer son sac à dos</u></strong><br>
        Quelle que soit la longueur du sentier que vous empruntez, 
        ne partez pas sans sac à dos ! <br> <br>
		Tout d’abord, placez votre sac de manière à<br> ce 
		que le centre de gravité du sac soit le plus près possible du corps, ni trop bas,
		ni trop haut, au niveau du dos. <br>
		Voici quelques conseils pour bien répartir la charge de votre sac à dos : <br>
		&#10004;	Placez votre sac de couchage et vos vêtements de rechange au fond du sac <br>
		&#10004;	Laissez  accessible la gourde, les vivres de course, le chapeau et la crème solaire <br>
		&#10004;	Mettez vos vêtements de protection en haut du sac <br>
		&#10004;	Protégez vos objets précieux, tels que papiers et argent, dans une pochette plastique zippée <br>
		&#10004;	Rangez vos vêtements et affaires personnelles dans différents sacs plastiques ou en toile légère, 
		ce qui facilite les manipulations. <br>
		]]>
    </string>
    <string name="checklist">
        <![CDATA[
        <strong><u>Check-list du randonneur</u></strong><br>
        Pour quelques heures de balade ou une journée, il faut toujours emporter avec soi 
        quelques objets afin de profiter pleinement de votre randonnée : <br>
		&#10004;	Des lunettes de soleil,<br>
		&#10004;	Un tube de crème solaire, <br>
		&#10004;	Une casquette ou un chapeau, <br>
		&#10004;	Un vêtement de protection contre la pluie, <br>
		&#10004;	Un pull ou une veste en fibres polaires, fine ou épaisse <br>
		&#10004;	Des bâtons de marche le cas échéant, <br>
		&#10004;	Des vivres de course (pain d’épices, barres, fruits secs…), <br>
		&#10004;	De l’eau, minimum 1,5 l, <br>
		&#10004;	Une couverture de survie, <br>
		&#10004;	Un sifflet, <br>
		&#10004;	Du papier hygiénique, <br>
		&#10004;	Une paire de lacets de chaussures. <br>
		]]>    
    </string> 
    <string name="trousse">
        <![CDATA[
        <strong><u>Une trousse de secours idéale</u></strong><br>
        Glissée dans le sac à dos, la trousse de secours est là pour faire face aux petits
        pépins du quotidien de la marche ou attendre les secours en cas de blessure sérieuse. 
        Voici une liste qui vous permettra de rassembler quelques éléments pour partir 
        serein, dans les meilleures conditions de sécurité : <br>
		&#10004;	Désinfectant incolore pour nettoyer une plaie souillée, <br>
		&#10004;	Sérum physiologique en dosette pour laver les yeux, <br>
		&#10004;	Lot de pansements prédécoupés de taille et de formes diverses, dont certains imperméables, <br>
		&#10004;	5 compresses stériles de petit et 5 compresses stériles de grand format, <br>
		&#10004;	Du sparadrap, <br>
		&#10004;	Pansements contre les ampoules et protections de type « deuxième peau », <br>
		&#10004;	De la bande collante élastique (type Élastoplast®), de 6 cm de large, qui servira à tout : 
			protéger un pansement, réparer la bretelle d’un sac à dos… <br>
		&#10004;	Une bande de type Velpeau® normale, <br>
		&#10004;	Une paire de petits ciseaux bien coupants, <br>
		&#10004;	Des épingles à nourrice, <br>
		&#10004;	Une aiguille et une pince pour enlever des échardes, <br>
		&#10004;	Une crème à l’arnica en cas de coups, un tube de granulés d’arnica, <br>
		&#10004;	Quelques bonbons ou morceaux de sucre enveloppés individuellement <br>
		]]>      
    </string>
</resources>
