<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="pnrp_identidad">
        <![CDATA[
Créé en 1974, le Parc naturel régional de Lorraine couvre une superficie de 219 400 hectares, 
soit près de 11 % de la région Lorraine. Le Parc a la particularité d’être séparé en deux parties, 
de part et d’autre du sillon mosellan de Nancy à Metz. Il couvre 183 communes s’étendant sur trois 
départements : la Meurthe-et-Moselle, la Meuse et la Moselle <br>
 
6 grands types de milieux le composent : zones humides, cours d’eau, prairies, zones 
salées, pelouses calcaires et forêts. Il comprend 16 sites Natura 2000 (sites considérés 
comme joyaux de la biodiversité au niveau européen) et 2 zones humides labellisées "Ramsar", 
c’est-à-dire reconnues à l’échelle internationale : les étangs de Lindre et de Lachaussée <br>

Parmi les paysages emblématiques du Parc, on retrouve les côtes de Meuse et de Moselle, la 
plaine de la Woëvre, la vallée de la Meuse, le plateau de Haye, le pays des étangs ainsi que 
le Saulnois. <br><br>

<strong>Les objectifs</strong> <br>
Le Syndicat Mixte du Parc et ses partenaires agissent et innovent au 
quotidien en faveur de la protection de l’environnement, de l’aménagement du territoire, 
du développement économique et social et de l’éducation et de l’information 
du public et de ses habitants. <br>
Le projet de charte du Parc s’organise autour de 3 vocations qui servent de fil 
conducteur à l’action du syndicat mixte du Parc et de ses partenaires : <br>
<strong>Vocation 1 : Un territoire qui préserve et valorise ses espaces, ses ressources 
		naturelles et ses diversités : </strong><br>
&#10004;	Conforter et préserver les grandes zones emblématiques de notre territoire et la nature ordinaire <br>
&#10004;	Valoriser la foret en respectant ses équilibres <br>
&#10004;	Partager et protéger l’eau <br>
&#10004;	S’engager pour une agriculture respectueuse de l’environnement et du paysage <br>

<strong>Vocation 2 : Un territoire qui participe à l’attractivité de la Lorraine </strong> <br>
&#10004;	Valoriser les joyaux de la biodiversité et du paysage
&#10004;	Participer à l’aménagement régional en valorisant et en préservant nos paysages et nos patrimoines
&#10004;	Constituer un territoire d’accueil intégré à celui de la Grande Région

<strong>Vocation 3 : Un territoire qui construit son avenir avec ses bassins de vie et ses populations </strong> <br>
&#10004;	Faire émerger et soutenir les initiatives économiques de développement durable <br>
&#10004;	Accompagner l’évolution des modes de vie <br>
&#10004;	S’investir pour son territoire et contribuer au lien social <br><br>

<strong><u>Quelques exemples d’actions : </u></strong> <br>
En matière de biodiversité : <br>
&#10004;	La préservation d’une espèce menacée : le crapaud sonneur  <br>

En matière d’éducation : <br>
&#10004;	La formation des jeunes à l’environnement et au territoire<br>

En matière d’économie :  <br>
&#10004;	L’animation d’un réseau de Boutiques du Parc <br>


		]]>    
    </string>
    <string name="pnrp_pnrrandonnee">
        <![CDATA[
		<strong>Randonner dans le Parc naturel régional de Lorraine </strong>
		Le Parc naturel régional de Lorraine est un territoire privilégié pour la pratique 
		de la randonnée : de nombreux itinéraires le sillonnent, offrant ainsi au visiteur la 
		possibilité de découvrir un patrimoine naturel et culturel riche et varié au sein de paysages remarquables ! <br> <br>
		
		Itinéraires de grande randonnée (GR® 5 Hollande-Méditerranée), grande randonnée de pays (GRP® entre les Côtes de Moselle 
		et les Côtes de Meuse) ou promenade et randonnée (PR), plus de 500 km de chemins sont balisés et s’offrent aux pas des marcheurs. <br><br>
		
		Le Parc naturel régional de Lorraine et la Fédération française de la Randonnée se sont associés, avec GRTgaz, pour mettre 
		en valeur quelques-uns des itinéraires de Promenade et de Randonnée les plus remarquables : accessibles à toute la 
		famille, d’une durée moyenne de 3 heures, ils proposent des balades sur les sites emblématiques du territoire qui 
		dévoilent ainsi leurs richesses aux promeneurs. Les randofiches sont disponibles sur le site Internet du Parc : www.pnr-lorraine.com
		]]>
    </string>
    <string name="pnrp_patrimonio">
        <![CDATA[
		<strong>Le Patrimoine naturel du Parc</strong> <br>
		
		C\'est la richesse de son patrimoine naturel qui a notamment permis au territoire d\'être labellisé Parc naturel régional. 
		Il constitue un remarquable refuge pour une grande diversité d’espèces : le butor étoilé, le crapaud sonneur à 
		ventre jaune, le héron cendré, la rainette, l’œillet splendide, la salicorne... <br><br>
		
		On peut trouver sur le territoire du Parc naturel régional de Lorraine : <br>
		&#10004;	<strong>Des zones humides</strong> avec de nombreux cours d\'eau, des étangs des marais alcalins, de nombreuses mares 
			prairiales et forestières, des roselières et des prairies humides. <br>
		&#10004;	<strong>Des forêts</strong> (34% du territoire) avec principalement des hêtraies-chênaies de plaine, des hêtraies de 
		plateau, des forêts thermophiles de versant, des vallons forestiers froids , riches d’une flore relictuelle montagnarde. <br>
		&#10004;	<strong>Des pelouses calcaires</strong> à la flore thermophile de grand intérêt et aux multiples insectes et reptiles.<br>
		&#10004;	<strong>Des prairies agricoles</strong> dont les plus extensives favorisent la croissance de plus d\'une centaine d\'espèces
		 végétales liées à de très nombreux invertébrés, zone de chasse pour le Chat sauvage bien présent sur le territoire, 
		 lieu de nidification pour le Râle des genêts, le Courlis cendré ou encore le Hibou des marais <br>
		&#10004;	<strong>Des vergers</strong> aux variétés fruitières multiples. <br>
		&#10004;	<strong>Des cultures </strong> où subsistent encore des plantes messicoles et où nidifie le Busard cendré. <br>
		&#10004;	<strong>d\'anciens ouvrages militaires et des grottes </strong> permettant à de nombreuses espèces de chauves-souris 
		d\'y passer différents cycles de vie <br>

		]]>    
    </string> 
    <string name="pnrp_vistas">
        <![CDATA[
		<strong> Patrimoine et lieux de visite </strong>
		Du lavoir à pont suspendu de Rouvrois-sur-Meuse, au château de Fénétrange, de l\'observatoire astronomique 
		de Viéville-sous-les-Côtes à l\'abbaye de Saint-Benoît-en-Woëvre, c\'est tout un patrimoine bâti religieux 
		et laïc caractéristique de Lorraine que l\'on trouve sur le territoire du Parc. <br><br>
		
		Le patrimoine militaire est particulièrement prégnant. On peut citer celui de la Grande Guerre, tel le 
		fort de Jouy-sous-les-Côtes, restauré et ouvert à la visite, les sentiers de découverte autour des villages 
		chargés d\'histoire de Marbotte, des Eparges ou de Saint-Rémy ou encore le patrimoine de mémoire sur la 
		guerre de 1870, entre Gravelotte et Mars-la-Tour. <br><br>
		
		Les destructions, lors de la Première et la Seconde guerre mondiale, ont produit un patrimoine architectural 
		dit  de « reconstruction », bien présent dans de nombreuses communes du Parc. <br><br>
		
		Maisons lorraines, organisation des villages autour de l\'usoir, de lavoirs et gayoirs constituent un patrimoine 
		caractéristique facilement identifiable. <br> <br>
		Particulièrement original, le patrimoine industriel et historique autour de « l\'or blanc » : le site des Salines 
		Royales de Dieuze qui sont les plus anciennes salines de Lorraine, exploitées depuis le Moyen-Age jusqu\'en 1973. 
		A ne pas manquer, enfin, le Musée du Sel de Marsal qui présente les techniques de production du sel, de la protohistoire 
		à nos jours. <br> 
		]]>      
    </string>
</resources>
